\section{Afegir un índex al Kibana}

Una vegada tenim Elasticsearch
funcionant
i ja hem pogut
executar el \acrshort{etl}
Logstash,
si tot ha anat bé,
veurem la nova taula
executant a l'eina
\textit{Dev Tools} del Kibana

\begin{lstlisting}[
caption={Obtenir els índexs},
language=kibana
]
GET _cat/indices
\end{lstlisting}

Ara que ja sabem que tenim
l'índex a Elasticsearch,
per poder-lo visualitzar
hem de configurar el Kibana.
Com podem llegir també
a la cita \parencite{KibanaAddIndex},
veiem com s'afegeix un índex.
\\

Per tenir una idea de com
es fa,
primer hem de tenir permisos
per poder crear un índex,
tot seguit cal que existeixi
a Elasticsearch.
Llavors podem començar.

A l'obrir el menú desplegable
d'amunt a l'esquerra,
hi ha el títol \textit{Managment}
on trobarem
el subtítol \textit{Stack Management}.

Una vegada dins,
trobarem un menú desplegat a
l'esquerra, on sota del
títol de Kibana trobarem
\textit{Index Patterns}.
Aquí podrem veure tots els
índexs que hi ha
i també podrem crear-ne de nous.
\\

És útil tornar a aquest punt
un cop l'índex
ja existeixi,
perquè a l'entrar-hi,
veurem i podrem editar
el tipus de cada columna.
